呢段文字完美解釋咩叫無大台

推

講得好

Push

講得唔錯

唔好意思，借一借位～

解放軍係10分鐘之內就可以落黎香港
美國可以一夜之間取消香港關係法
隨便一樣野都足以致命
令所有外資撤退，港元急速貶值

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

開掛之達人都中過伏
話個揸行山竹既手足係揸警棍係鬼
佢自己都公開道歉左

well-said

Posh

推
真係每個人都可以係大台

咁少人睇

copy//

[無大台、大台、捉鬼]

#乜野係無大台
無大台＝去中央化、自發、多元：

去中央化
令到政治上可以be water，「領袖」唔會受到過大壓力，「群眾」都唔洗再驚被背叛，對家更加搵唔到對頭人做離間。

自發
每個人唔會因為需要接收指令先做野，行動變得有效率，唔似啲冒警咁係條街企最少半個鐘再跑500米。

多元
每個人擅長野唔一樣，自己會搵到自覺最適合嘅角色；更重要係，我地知道自己唔係樣樣叻，所以一定會有人做啲同自己唔同嘅野，百花齊放，互補不足，產生協同效應。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
#乜野叫大台
好多人會覺得「大台」等於由上而下司令台， 又或者係政客吸光舞台，其實：

大台就係「強逼」、「統一」、「共識」三為一體。

例子一：「今日只係和理非」
1. #強逼 所有人只可以和理非
2. #統一 所有人只可以和理非
3. 覺得今日和理非係全世界 #共識
所以，「今日只係和理非」哩句就係大台。

例子二：「光復香港，時代革命」
1. 無人強逼你認同／叫出口
2. 無人話過要綱領統一
（就算五大訴求都好，提出額外野都無人反對你）
3. 大家都好忙，你唔需要同人就哩句口號產生共識
所以，「光復香港，時代革命」就唔係大台。（如果覺得口號太兒戲，可以用五大訴求run多次，都唔係大台）
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

所以，今晚小部分「激進和非理」指出「邊個留低邊個係鬼呀」，就係：
1+2. #強逼_統一 所有人離開現場；唔離開甚至就唔係自己人
3. 自覺行完就走係全世界共識

簡單啲，咁樣嘅自我離間，就係大台思維走火入魔之極致。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
#點樣捉鬼好
其實全部無樣睇架，靠外貌同裝備去睇真係太低智啦，又花心神。

總之：
1. 唔好做街頭版中計黨
唔好認定陣地戰、過激行為就係鬼；用下個腦，考慮當刻風險成效，現場自決。
2. 鬼永遠同01一樣：「關鍵時刻，體態盡現」
電光石火，有人阻你，想捉你落地，仲要冒埋警，你唔搞死佢你已經好厚道。

等我學政府先

完

今日大家都攰喇，訓哂教